%& -output-directory="../pdf"
% type document & taille police
\documentclass[12pt]{book}
% package format document
\usepackage[paperwidth=6.49606in, paperheight=9.25197in, top=0.36in, bottom=0.36in, left=0.64in, right=0.64in]{geometry}
% formatage marges, etc.
\setlength{\topmargin}{-0.8in} % marge en tête
\setlength{\headsep}{0.08in} % marge header/body
\setlength{\marginparsep}{0.02in} % marge leftmargin/body
\setlength{\parskip}{0pt} % espace entre paragraphes
% package pour afficher les cadres
%\usepackage{showframe}
% package langue
\usepackage[francais]{babel}
% package polices système
\usepackage{fontspec}
% définition police
\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=0.95]{Liberation Serif}
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{Liberation Mono}
% package pour les images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{annexes/fr/img/}}
\usepackage{textcomp}  % access \textquotesingle
% package titlesec
\usepackage{titlesec}
% package multicolonne
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1em}  % taille de la ligne entre les colonnes
% package caption pour les Figures
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
% package lettrine
\usepackage{lettrine}
% package utiles à la concordance
\usepackage{enumitem}
\usepackage{calc}
% package liens cliquables
\usepackage[xetex]{hyperref}
% package tools including boolean tool
\usepackage{etoolbox}
% package inclusion copyright (dépandant de hyperref)
\usepackage{hyperxmp}
% copyright
\hypersetup{
    pdfauthor = {ANJC Productions},
    pdftitle = {Bible de Yéhoshoua ha Mashiah},
    pdfkeywords = {BYM, Bible, Yéhoshoua, Mashiah, Jesus},
    pdfcopyright = {ANJC Productions. Distribution et Diffusion Libre - Pas d'Utilisation Commerciale - Pas de Dénaturation de l'Œuvre - International},
    pdflicenseurl = {http://www.bibledejesuschrist.org/}
}
% ???
\setcounter{collectmore}{-1}
% style
\pagestyle{myheadings}
% cesure/hyphenation
\sloppy\hyphenpenalty=2000
% 10000 : permet d'avoir la note de bas de page sur la bonne page et ne pas la
% renvoyer sur la page suivante
\interfootnotelinepenalty=10000
% titres de livres
\newcommand{\ShortTitle}[1]{
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {Ge.}{\lettergroup{1}}
    {Ex.}{\lettergroup{2}}
    {Lé.}{\lettergroup{3}}
    {No.}{\lettergroup{4}}
    {De.}{\lettergroup{5}}
    {Jos.}{\lettergroup{6}}
    {Jg.}{\lettergroup{7}}
    {1 S.}{\lettergroup{8}}
    {2 S.}{\lettergroup{9}}
    {1 R.}{\lettergroup{10}}
    {2 R.}{\lettergroup{11}}
    {Es.}{\lettergroup{12}}
    {Jé.}{\lettergroup{13}}
    {Ez.}{\lettergroup{14}}
    {Os.}{\lettergroup{15}}
    {Joë.}{\lettergroup{16}}
    {Am.}{\lettergroup{17}}
    {Ab.}{\lettergroup{18}}
    {Jon.}{\lettergroup{19}}
    {Mi.}{\lettergroup{20}}
    {Na.}{\lettergroup{21}}
    {Ha.}{\lettergroup{22}}
    {So.}{\lettergroup{23}}
    {Ag.}{\lettergroup{24}}
    {Za.}{\lettergroup{25}}
    {Mal.}{\lettergroup{26}}
    {Ps.}{\lettergroup{27}}
    {Pr.}{\lettergroup{28}}
    {Job}{\lettergroup{29}}
    {Ca.}{\lettergroup{30}}
    {Ru.}{\lettergroup{31}}
    {La.}{\lettergroup{32}}
    {Ec.}{\lettergroup{33}}
    {Est.}{\lettergroup{34}}
    {Da.}{\lettergroup{35}}
    {Esd.}{\lettergroup{36}}
    {Né.}{\lettergroup{37}}
    {1 Ch.}{\lettergroup{38}}
    {2 Ch.}{\lettergroup{39}}
    {Mt.}{\lettergroup{40}}
    {Mc.}{\lettergroup{41}}
    {Lu.}{\lettergroup{42}}
    {Jn.}{\lettergroup{43}}
    {Ac.}{\lettergroup{44}}
    {Ja.}{\lettergroup{45}}
    {Ga.}{\lettergroup{46}}
    {1 Th.}{\lettergroup{47}}
    {2 Th.}{\lettergroup{48}}
    {1 Co.}{\lettergroup{49}}
    {2 Co.}{\lettergroup{50}}
    {Ro.}{\lettergroup{51}}
    {Ep.}{\lettergroup{52}}
    {Ph.}{\lettergroup{53}}
    {Col.}{\lettergroup{54}}
    {Phm.}{\lettergroup{55}}
    {1 Ti.}{\lettergroup{56}}
    {Tit.}{\lettergroup{57}}
    {1 Pi.}{\lettergroup{58}}
    {2 Pi.}{\lettergroup{59}}
    {2 Ti.}{\lettergroup{60}}
    {Jud.}{\lettergroup{61}}
    {Hé.}{\lettergroup{62}}
    {1 Jn.}{\lettergroup{63}}
    {2 Jn.}{\lettergroup{64}}
    {3 Jn.}{\lettergroup{65}}
    {Ap.}{\lettergroup{66}}
  }[{Error: Invalid input: #1}]

  \def\BookName{#1}\par\goodbreak\bigskip\setcounter{footnote}{0}
}%
\newcommand{\BookTitle}[1]{\par\goodbreak\bigskip{\parindent=0mm\begin{center}{\small\bfseries{\LARGE #1\nopagebreak}}\end{center}}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}\nopagebreak\par\nobreak}
% chapitres
\newbool{isVerseOneDone}
\newcommand{\Chap}[1]{\def\ChapNum{#1}\def\VerseNum{1}}
% separateur de versets
\newcommand{\VerseSeparator}{:}
% versets
\newcommand{\VerseOne}{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}\lettrine[nindent=0pt, lines=3, lraise=0.2, depth=-1]{$^{\ChapNum}$}{\global\booltrue{isVerseOneDone}}}
\newcommand{\VS}[1]{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}\def\VerseNum{#1}{\up{\footnotesize #1}}\global\boolfalse{isVerseOneDone}}
\newcommand{\vref}[1]{\NoAutoSpaceBeforeFDP{#1}}

% Strongs
% iffalse to hide some part of the text in pdf (ex:html tags for strongs)
\newcommand{\bymStrong}[3]{\iffalse#1\fi#2\iffalse#3\fi}

% commentaires
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} % repères alphabetiques
\newenvironment{normalfootnotes} % reset repères numériques
  {\par\edef\savedfootnotenumber{\number\value{footnote}}
   \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
   \setcounter{footnote}{0}}
  {\par\setcounter{footnote}{\savedfootnotenumber}
}%
\renewcommand{\footnoterule}{\hrule width \textwidth} % longueur ligne
\newcommand{\Note}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\VerseNum}]~#1}}
% commentaire sur les titres
\newcounter{TitleVerseNum}
\newcommand{\TitleNote}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\setcounter{TitleVerseNum}{\VerseNum}\ifbool{isVerseOneDone}{\addtocounter{TitleVerseNum}{1}}{\ifnum\value{TitleVerseNum}<2\setcounter{TitleVerseNum}{1}\fi\ifnum\value{TitleVerseNum}>1\addtocounter{TitleVerseNum}{1}\fi}\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\theTitleVerseNum}]~#1}{\global\boolfalse{isVerseOneDone}}}
% titres de paragraphes
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\newcommand{\ssubsection}[1]{\subsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\ssubsubsection}[1]{\subsubsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\TextTitle}[1]{\ssubsubsection{[\textit{#1}]}}
\newcommand{\TextDial}[1]{{\scriptsize[\textit{#1}]}}
% dictionnaire
\newcommand{\DicoEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}}\markboth{#1}{#1}}
% entetes/headers
\makeatletter
  \newcommand{\Header}[1]{%
    % entetes et pieds de page vides
    \def\@oddhead{\hfil}
    \def\@evenhead{\hfil}
    \def\@oddfoot{\hfil}
    \def\@evenfoot{\hfil}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center}{\Huge #1}\end{center}\vspace*{\fill}
    \clearpage
    \def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
    \def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
}% end Headers
\makeatother
% pour l'harmonie des évangiles
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
% concordance
\newcommand{\ConcordanceEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}\newline}\markboth{#1}{#1}}
\newlist{listverse}{description}{1}
\setlist[listverse]{nosep, noitemsep, topsep=0pt,leftmargin=!,labelwidth=\widthof{1 Ch 33:10},font=\normalfont}
\newlist{legend}{itemize}{1}
\setlist[legend]{label=.,font=\small,nosep, noitemsep, topsep=0pt, leftmargin=*,align=left}
% commandes diverses
\newcommand{\BFont}{\normalfont\small}
\newcommand{\PP}{\par\parindent=0mm}
\newcommand{\PPE}{\par\parindent=4mm}

% abreviation
\usepackage{nomencl}%abreviation
\usepackage{ifthen}%condition
\usepackage{xstring}%switchcase
\makeatletter
\renewcommand\thenomenclature{
  \begin{center}\Large\nomname\end{center}
  \nompreamble
  \list{}{%
    \labelwidth\nom@tempdim
    \leftmargin\labelwidth
    \advance\leftmargin\labelsep
    \itemsep\nomitemsep
    \let\makelabel\nomlabel}}
\makeatother
\makenomenclature
\setlength{\nomlabelwidth}{.35\textwidth}
\newif\ifnomentry
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \ifnomentry
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {av.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {ap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {chap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {cp.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {env.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {gr.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {héb.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {p.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {v.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {s.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}}
    [{\dotfill}]
\fi}
\renewcommand{\nomname}{Tableau des abréviations}
% \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\setlength{\nomitemsep}{.075\parsep}
\newcommand{\nomenclheader}[1]{%
  \item[\hspace*{-\itemindent}\bfseries#1 \hfill]
  }
\renewcommand\nomgroup[1]{%
 \nomentryfalse
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {A}{\nomenclheader{Torah (Loi)}}
    {B}{\nomenclheader{Nevi'im (Prophètes)}}
    {C}{\nomenclheader{Ketouvim (Écrits)}}%
    {D}{\nomenclheader{Évangiles}}%
    {E}{\nomenclheader{Testament de Yéhoshoua}}%
    {F}{\nomenclheader{{\noindent\rule{.30\textwidth}{0.4pt}}}}% ligne horizontale
  }%
 \nomentrytrue
}

\renewcommand*{\nompreamble}{\footnotesize\begin{multicols}{2}\setlength{\columnseprule}{0.2pt}}
\renewcommand*{\nompostamble}{\end{multicols}}

% Gestion des images
\newenvironment{Figure}
  {\let\oldcaption\caption
   \renewcommand\caption[2][1]{\footnotesize\let\caption\oldcaption\captionof{figure}[##1]{##2}}
   \par\medskip\noindent\minipage{\linewidth}}
  {\endminipage\par\medskip}

% BEGIN thumb tabs (onglets)
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor}% todefine before tikz to avoid clash
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
% COLORS
\definecolor{light-gray}{cmyk}{0, 0, 0, 17}
% Thumb indexes' colors
\newcommand\thumbactive[2]{%
  \IfEqCase{#1}{%
    % torah
    {1}{IfSubStr{|1|2|3|4|5|}{|#2|}{true}{false}}
    {2}{IfSubStr{|1|2|3|4|5|}{|#2|}{true}{false}}
    {3}{IfSubStr{|1|2|3|4|5|}{|#2|}{true}{false}}
    {4}{IfSubStr{|1|2|3|4|5|}{|#2|}{true}{false}}
    {5}{IfSubStr{|1|2|3|4|5|}{|#2|}{true}{false}}
    % nevi'im
    {6}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {7}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {8}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {9}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {10}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {11}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {12}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {13}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {14}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {15}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {16}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {17}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {18}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {19}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {20}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {21}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {22}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {23}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {24}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {25}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    {26}{IfSubStr{|6|7|8|9|10|11|12|13|14|15|16|17|18|19|20|21|22|23|24|25|26|}{|#2|}{true}{false}}
    %ketouvim
    {27}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {28}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {29}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {30}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {31}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {32}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {33}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {34}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {35}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {36}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {37}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {38}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    {39}{IfSubStr{|27|28|29|30|31|32|33|34|35|36|37|38|39|}{|#2|}{true}{false}}
    %évangiles
    {40}{IfSubStr{|40|41|42|43|}{|#2|}{true}{false}}
    {41}{IfSubStr{|40|41|42|43|}{|#2|}{true}{false}}
    {42}{IfSubStr{|40|41|42|43|}{|#2|}{true}{false}}
    {43}{IfSubStr{|40|41|42|43|}{|#2|}{true}{false}}
    %testament
    {44}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {45}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {46}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {47}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {48}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {49}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {50}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {51}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {52}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {53}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {54}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {55}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {56}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {57}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {58}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {59}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {60}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {61}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {62}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {63}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {64}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {65}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
    {66}{IfSubStr{|44|45|46|47|48|49|50|51|52|53|54|55|56|57|58|59|60|61|62|63|64|65|66|}{|#2|}{true}{false}}
 }[false]
}
\newcommand\BoxColor[1]{light-gray!30}
% THUMB INDEXES
% new counter to hold the current number of the letter to determine the vertical position
\newcounter{letternum}
% newcounter for the sum of all letters to get the right height of a box
\newcounter{lettersum}
\setcounter{lettersum}{66}
% some margin settings
\newlength{\thumbtopmargin}
\setlength{\thumbtopmargin}{1cm} % TODO
\newlength{\thumbbottommargin}
\setlength{\thumbbottommargin}{1cm} % TODO
% calculate the box height by dividing the page height
\newlength{\thumbheight}
\pgfmathsetlength{\thumbheight}{%
(\paperheight-\thumbtopmargin-\thumbbottommargin)%
/%
\value{lettersum}
}
% box width
\newlength{\thumbwidth}
\setlength{\thumbwidth}{1cm} % TODO
% style the boxes
\tikzset{
thumb/.style={
   text=black,
   minimum height=\thumbheight,
   text width=\thumbwidth,
   outer sep=0pt,
   font=\sffamily\bfseries,
 }
 }
\def\thumbnew{}
\def\thumbold{}
\usepackage{everypage}
\AddEverypageHook{\if\relax\thumbnew\relax\xdef\thumbnew{\thumbold}\fi}

\def\ethumbs#1,#2\relax{\if\relax#1\relax\else\eventhumb{#1}\fi%
                       \if\relax#2\relax\else\ethumbs#2\relax\fi%
                       \gdef\thumbnew{}%
                       \gdef\thumbold{#1,}%
}
\def\othumbs#1,#2\relax{\if\relax#1\relax\else\oddthumb{#1}\fi%
                      \if\relax#2\relax\else\othumbs#2\relax\fi%
                       \gdef\thumbold{#1,}%
                       \gdef\thumbnew{}%
}

\newcommand{\draweventhumb}[2]{
   \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
     % see pgfmanual.pdf for more information about this part
     \ifthenelse{\equal{\thumbactive{#1}{#2}}{true}}{% FIXME
       \node [thumb,fill=\BoxColor{#2}, text centered,anchor=north west,] at ($%
           (current page.north west)-%
           (0,\thumbtopmargin+#1*\thumbheight)%
       $) {\csname Let#1\endcsname};
     }{
       \node [thumb,fill=none, text centered,anchor=north east,] at ($%
           (current page.north west)-%
           (0,\thumbtopmargin+#1*\thumbheight)%
       $) {\csname Let#1\endcsname};
     }
   \end{tikzpicture}
}
\newcommand{\eventhumb}[1]{%
 \foreach \c in {1,...,\number#1}%
 {
    \ifthenelse{\equal{\number#1}{\number \c}}{}{\draweventhumb{\c}{#1}}
 }
}
\newcommand{\drawoddthumb}[2]{%
   \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
     % see pgfmanual.pdf for more information about this part
     \ifthenelse{\equal{\thumbactive{#1}{#2}}{true}}{% FIXME
       \node [thumb,fill=\BoxColor{#2}, text centered,anchor=north east,] at ($%
           (current page.north east)-%
           (0,\thumbtopmargin+#1*\thumbheight)%
       $) {\csname Let#1\endcsname};
     }{
       \node [thumb,fill=none, text centered,anchor=north east,] at ($%
           (current page.north east)-%
           (0,\thumbtopmargin+#1*\thumbheight)%
       $) {\csname Let#1\endcsname};
     }
   \end{tikzpicture}
}
% 
\newcommand{\oddthumb}[1]{%
 \foreach \c in {\number#1,...,66}
 {\drawoddthumb{\c}{#1}}
}
% create a new command to set a new lettergroup with thumb indexes
\newcommand{\lettergroup}[1]{%
  % lmss = Latin Modern Sans Serif
  % See: https://www.overleaf.com/learn/latex/font_typefaces
  \xdef\thumbnew{#1,\thumbnew}%
  \fancyhead[LO]{\fontfamily{lmss}\selectfont{\rightmark}% FIXME
    \expandafter\ethumbs\thumbnew\relax\relax\relax}%
  \fancyhead[RE]{\fontfamily{lmss}\selectfont{\leftmark}% FIXME
    \expandafter\othumbs\thumbnew\relax\relax\relax}%
}

\newcommand{\initlettergroups}{%
  % init thumb tabs
  \pagestyle{dictstyle} % Please don't remove: required for thumb tabs (onglets)
  % XXX On devrait avoir un foreach mais je n'arrive pas à récuperer
  % le contenu de \book
  %\begin{tikzpicture}
  %\foreach \book in {
  %  {Ge},{Ex},{Lé},{No},{De},{Jos},{Jg},{1 S},{2 S},{1 R},{2 R},
  %  {Es},{Jé},{Ez},{Os},{Joë},{Am},{Ab},{Jon},{Mi},{Na},{Ha},
  %  {So},{Ag},{Za},{Mal},{Ps},{Pr},{Job},{Ca},{Ru},{La},{Ec},
  %  {Est},{Da},{Esd},{Né},{1 Ch},{2 Ch},{Mt},{Mc},{Lu},{Jn},{Ac},
  %  {Ja},{Ga},{1 Th},{2 Th},{1 Co},{2 Co},{Ro},{Ep},{Ph},{Col},
  %  {Phm},{1 Ti},{Tit},{1 Pi},{2 Pi},{2 Ti},{Jud},{Hé},{1 Jn},
  %  {2 Jn},{3 Jn},{Ap}}
  %{
  %  \refstepcounter{letternum}%
  %  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{\book}
  %  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  %}
  %\end{tikzpicture}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ge}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ex}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Lé}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{No}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{De}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Jos}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Jg}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 S}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 S}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 R}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Es}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Jé}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ez}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Os}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Joë}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Am}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ab}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Jon}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Mi}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Na}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ha}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{So}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ag}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Za}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Mal}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ps}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Pr}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Job}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ca}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ru}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{La}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ec}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Est}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Da}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Esd}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Né}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 Ch}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 Ch}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Mt}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Mc}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Lu}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Jn}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ac}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ja}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ga}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 Th}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 Th}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 Co}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 Co}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ro}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ep}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ph}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Phm}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 Ti}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Tit}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 Pi}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 Pi}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 Ti}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Jud}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Hé}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{1 Jn}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{2 Jn}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{3 Jn}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}
  \refstepcounter{letternum}%
  \expandafter\gdef\csname Let\theletternum\endcsname{Ap}
  \xdef\thumbnew{\theletternum,\thumbnew}

  % reset
  \setcounter{letternum}{0}
}

% DICTIONARY PAGE STYLE
\fancypagestyle{dictstyle}{%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % FIXME
  \fancyhf{}
  \fancyhead[LE,LO]{{\fontfamily{lmss}\selectfont{\rightmark}}} % FIXME
  \fancyhead[CO,CE]{\thepage}%the page numbers will be printed when the dictionary is ready %FIXME
  \fancyhead[RE,RO]{{\fontfamily{lmss}\selectfont{\leftmark}}} % FIXME
}
% FIN thumbtabs (onglets)

% debut document
\begin{document}
% en-tête vide
\makeatletter
\def\@evenhead{}
\def\@oddhead{}
\makeatother

% abreviation
\nomenclature[A, 01-]{Bereshit (Genèse)}{Ge.}
\nomenclature[A, 02-]{Shemot (Exode)}{Ex.}
\nomenclature[A, 03-]{Vayiqra (Lévitique)}{Lé.}
\nomenclature[A, 04-]{Bamidbar (Nombres)}{No.}
\nomenclature[A, 05-]{Devarim (Deutéronome)}{De.}
\nomenclature[B, 06-]{Yéhoshoua (Josué)}{Jos.}
\nomenclature[B, 07-]{Shoftim (Juges)}{Jg.}
\nomenclature[B, 08-]{1 Shemouél (1 Samuel)}{1 S.}
\nomenclature[B, 09-]{2 Shemouél (2 Samuel)}{2 S.}
\nomenclature[B, 10-]{1 Melakhim (1 Rois)}{1 R.}
\nomenclature[B, 11-]{2 Melakhim (2 Rois)}{2 R.}
\nomenclature[B, 12-]{Yesha`yah (Ésaïe)}{Es.}
\nomenclature[B, 13-]{Yirmeyah (Jérémie)}{Jé.}
\nomenclature[B, 14-]{Yehezkel (Ézéchiel)}{Ez.}
\nomenclature[B, 15-]{Hoshea (Osée)}{Os.}
\nomenclature[B, 16-]{Yoel (Joël)}{Joë.}
\nomenclature[B, 17-]{Amowc (Amos)}{Am.}
\nomenclature[B, 18-]{Obadyah (Abdias)}{Ab.}
\nomenclature[B, 19-]{Yonah (Jonas)}{Jon.}
\nomenclature[B, 20-]{Miykayah (Michée)}{Mi.}
\nomenclature[B, 21-]{Nahoum (Nahum)}{Na.}
\nomenclature[B, 22-]{Chabaqquwq (Habaquq)}{Ha.}
\nomenclature[B, 23-]{Tsephanyah (Sophonie)}{So.}
\nomenclature[B, 24-]{Chaggay (Aggée)}{Ag.}
\nomenclature[B, 25-]{Zekaryah (Zacharie)}{Za.}
\nomenclature[B, 26-]{Malakhi (Malachie)}{Mal.}
\nomenclature[C, 27-]{Tehilim (Psaumes)}{Ps.}
\nomenclature[C, 28-]{Mishlei (Proverbes)}{Pr.}
\nomenclature[C, 29-]{Iyov (Job)}{Job}
\nomenclature[C, 30-]{Shir Hashirim (Ca. des cantiques)}{Ca.}
\nomenclature[C, 31-]{Routh (Ruth)}{Ru.}
\nomenclature[C, 32-]{Eikha (Lamentations de Jérémie)}{La.}
\nomenclature[C, 33-]{Qohelet (Ecclésiaste)}{Ec.}
\nomenclature[C, 34-]{Meguila Esther (Esther)}{Est.}
\nomenclature[C, 35-]{Daniye'l (Daniel)}{Da.}
\nomenclature[C, 36-]{Ezra (Esdras)}{Esd.}
\nomenclature[C, 37-]{Nehemyah (Néhémie)}{Né.}
\nomenclature[C, 38-]{1 Hayyamim dibre (1 Chroniques)}{1 Ch.}
\nomenclature[C, 39-]{2 Hayyamim dibre (2 Chroniques)}{2 Ch.}
\nomenclature[D, 40-]{Matthaios (Matthieu)}{Mt.}
\nomenclature[D, 41-]{Markos (Marc)}{Mc.}
\nomenclature[D, 42-]{Loukas (Luc)}{Lu.}
\nomenclature[D, 43-]{Yohanan (Jean)}{Jn.}
\nomenclature[E, 44-]{Actes}{Ac.}
\nomenclature[E, 45-]{Yaacov (Jacques)}{Ja.}
\nomenclature[E, 46-]{Galates}{Ga.}
\nomenclature[E, 47-]{1 Thessaloniciens}{1 Th.}
\nomenclature[E, 48-]{2 Thessaloniciens}{2 Th.}
\nomenclature[E, 49-]{1 Corinthiens}{1 Co.}
\nomenclature[E, 50-]{2 Corinthiens}{2 Co.}
\nomenclature[E, 51-]{Romains}{Ro.}
\nomenclature[E, 52-]{Éphésiens}{Ep.}
\nomenclature[E, 53-]{Philippiens}{Ph.}
\nomenclature[E, 54-]{Colossiens}{Col.}
\nomenclature[E, 55-]{Philémon}{Phm.}
\nomenclature[E, 56-]{1 Timotheos (1 Timothée)}{1 Ti.}
\nomenclature[E, 57-]{Titos (Tite)}{Tit.}
\nomenclature[E, 58-]{1 Petros (1 Pierre)}{1 Pi.}
\nomenclature[E, 59-]{2 Petros (2 Pierre)}{2 Pi.}
\nomenclature[E, 60-]{2 Timotheos (1 Timothée)}{2 Ti.}
\nomenclature[E, 61-]{Yéhouda (Jude)}{Jud.}
\nomenclature[E, 62-]{Hébreux}{Hé.}
\nomenclature[E, 63-]{1 Yohanan (1 Jean)}{1 Jn.}
\nomenclature[E, 64-]{2 Yohanan (2 Jean)}{2 Jn.}
\nomenclature[E, 65-]{3 Yohanan (3 Jean)}{3 Jn.}
\nomenclature[E, 66-]{Apokalupsis (Apocalypse)}{Ap.}
\nomenclature[F, 1]{av.}{avant}
\nomenclature[F, 2]{ap.}{après}
\nomenclature[F, 3]{chap.}{chapitre}
\nomenclature[F, 3]{cp.}{comparer}
\nomenclature[F, 4]{env.}{environ}
\nomenclature[F, 5]{gr.}{grec}
\nomenclature[F, 6]{héb.}{hébreu}
\nomenclature[F, 7]{p.}{page}
\nomenclature[F, 8]{v.}{verset}
\nomenclature[F, 9]{s.}{siècle}

% formatage sommaire
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{
    \begin{center}{\LARGE Sommaire}\end{center}
    \setlength{\columnseprule}{0pt} % désactivation séparateur colonne temp
    \begin{multicols}{2}\medskip\footnotesize{\@starttoc{toc}}\end{multicols}
    \setlength{\columnseprule}{0.4pt} % réactivation séparateur colonne
}
\makeatother
% mise en forme introductions
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
\pagenumbering{arabic}  % format des numeros de page
% affichage des abréviations et suppression de grand espace inutile avant le titre
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tableau des abréviations}
\begingroup
\let\oldvspace\vspace
\renewcommand{\vspace}[2]{\let\vspace\oldvspace}
\printnomenclature
\endgroup\clearpage
% inclusion table des matières
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sommaire}\clearpage
\clearpage\tableofcontents\clearpage
%% inclusion intro
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Préface}\clearpage
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/annexes/introduction}
%% histoire bible
%\addcontentsline{toc}{section}{Histoire de la Bible}\clearpage
%\input{output/fr/tex/src/annexes/histoire-bible}\clearpage
%%\addcontentsline{toc}{section}{Les différentes traductions de la Bible}\clearpage
%%\begin{center}Tableau Bibles\end{center}\clearpage
%% nom de dieu tetragramme
%\addcontentsline{toc}{section}{Le Nom d'Elohîm, le tétragramme YHWH}\clearpage
%\input{output/fr/tex/src/annexes/tetragramme}\clearpage
%% en-tête pages
\makeatletter
\def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\makeatother
% inclusion des livres
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tanakh}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Torah (Loi)}\clearpage
\clearpage\Header{Tanakh~: Torah}
\initlettergroups% init tumbtabs (onglets)
\clearpage\input{output/fr/tex/src/01-Genese} %temporary\clearpage
\clearpage\input{output/fr/tex/src/02-Exode}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/03-Levitique}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/04-Nombres}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/05-Deuteronome}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Nevi'im (Prophètes)}\clearpage
\clearpage\Header{Tanakh~: Nevi'im}
\initlettergroups% init tumbtabs (onglets)
\clearpage\input{output/fr/tex/src/06-Josue}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/07-Juges}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/08-1Samuel}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/09-2Samuel}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/10-1Rois}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/11-2Rois}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/12-Esaie}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/13-Jeremie}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/14-Ezechiel}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/15-Osee}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/16-Joel}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/17-Amos}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/18-Abdias}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/19-Jonas}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/20-Michee}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/21-Nahum}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/22-Habakuk}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/23-Sophonie}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/24-Aggee}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/25-Zacharie}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/26-Malachie}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Ketouvim (Écrits)}\clearpage
%\clearpage\Header{Tanakh~: Ketouvim}
%\initlettergroups% init tumbtabs (onglets)
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/27-Psaumes}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/28-Proverbes}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/29-Job}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/30-Cantiques}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/31-Ruth}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/32-Lamentations}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/33-Ecclesiaste}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/34-Esther}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/35-Daniel}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/36-Esdras}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/37-Nehemie}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/38-1Chroniques}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/39-2Chroniques}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Évangiles}\clearpage
%\clearpage\Header{Les 4 Evangiles}
%\initlettergroups% init tumbtabs (onglets)
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/40-Matthieu}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/41-Marc}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/42-Luc}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/43-Jean}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Testament de Yéhoshoua}\clearpage
%\clearpage\Header{Testament de Yéhoushoua ha Mashiah}
%\initlettergroups% init tumbtabs (onglets)
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/44-Actes}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/45-Jacques}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/46-Galates}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/47-1Thessaloniciens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/48-2Thessaloniciens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/49-1Corinthiens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/50-2Corinthiens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/51-Romains}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/52-Ephesiens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/53-Philippiens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/54-Colossiens}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/55-Philemon}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/56-1Timothee}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/57-Tite}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/58-1Pierre}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/59-2Pierre}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/60-2Timothee}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/61-Jude}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/62-Hebreux}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/63-1Jean}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/64-2Jean}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/65-3Jean}
%\clearpage\input{output/fr/tex/src/66-Apocalypse}
%% inclusion des aides
%\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Aides}\clearpage
%\Header{Aides}\clearpage
% mise en forme annexes
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
%% harmonie des évangiles
%\addcontentsline{toc}{section}{Harmonie des évangiles}\clearpage
%\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Harmonie des évangiles}\end{center}}\par
%\input{output/fr/tex/src/aides/harmonie-evangile}\clearpage
%}\markboth{}{}
%% dictionnaire
%\addcontentsline{toc}{section}{Dictionnaire}\clearpage
%\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Dictionnaire}\end{center}}\par
%\input{output/fr/tex/src/aides/dictionnaire_eco}\clearpage
%% archeologie
%\addcontentsline{toc}{section}{Archéologie}\clearpage
%\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Archéologie}\end{center}}\par
%\begin{normalfootnotes}
%\begin{multicols}{2}
%  \input{output/fr/tex/src/annexes/annexe-archeologique}
%  \begingroup % affichage de la list des images
%    % diminuer l'espace entre le titre et la liste
%    \let\oldvspace\vspace
%    \renewcommand{\vspace}[2]{\oldvspace{-20pt}}
%    \let\clearpage\relax % Do nothing when a \clearpage command appears
%    % listoffigures enleve les numéros de pages, on les remet
%    \renewcommand{\thispagestyle}[1]{}
%    \renewcommand{\listfigurename}{\large{Liste des images}}
%    \newline\listoffigures
%  \endgroup
%  \clearpage
%\end{multicols}
%\end{normalfootnotes}
%}\markboth{}{}
%% glossaire
%\addcontentsline{toc}{section}{Glossaire}\clearpage
%\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Glossaire}\end{center}}\par
%\input{output/fr/tex/src/aides/glossaire}\clearpage
%}\markboth{}{}
%% inclusion des annexes
%\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Annexes}\clearpage
%\Header{Annexes}\clearpage
%\pagenumbering{Roman}\clearpage
%% conciles & pères
%\addcontentsline{toc}{section}{Conciles et Pères de l'Église}\clearpage
%\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 1\end{center}\clearpage
%\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 2\end{center}\clearpage
%\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 3\end{center}\clearpage
%\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 4\end{center}\clearpage
%\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 5\end{center}\clearpage
%% denominations
%\addcontentsline{toc}{section}{Dénominations}\clearpage
%\begin{center}Dénominations 1\end{center}\clearpage
%\begin{center}Dénominations 2\end{center}\clearpage
%% doctrines
%\addcontentsline{toc}{section}{Fausses doctrines}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 1\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 2\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 3\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 4\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 5\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 6\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 7\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 8\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 9\end{center}\clearpage
%\begin{center}Doctrines 10\end{center}\clearpage
%% divinites
%\addcontentsline{toc}{section}{Fausses divinités}\clearpage
%\begin{center}Divinités 1\end{center}\clearpage
%\begin{center}Divinités 2\end{center}\clearpage
%\begin{center}Divinités 3\end{center}\clearpage
%% fetes
%\addcontentsline{toc}{section}{Fêtes de YHWH}\clearpage
%\begin{center}Fêtes de YHWH\end{center}\clearpage
%% temps bibliques
%\addcontentsline{toc}{section}{Temps bibliques (jour, mois, année)}\clearpage
%\begin{center}Temps bibliques (jour, mois, année)\end{center}\clearpage
%% jours de la semaine
%\addcontentsline{toc}{section}{Les jours de la semaine}\clearpage
%\begin{center}Les jours de la semaine\end{center}\clearpage
%% longueurs / liquides
%\addcontentsline{toc}{section}{Longueurs / Liquides}\clearpage
%\begin{center}Longueurs / Liquides\end{center}\clearpage
%% poids
%\addcontentsline{toc}{section}{Poids}\clearpage
%\begin{center}Poids\end{center}\clearpage
%% monnaies
%\addcontentsline{toc}{section}{Monnaies}\clearpage
%\begin{center}Monnaies\end{center}\clearpage
%% alphabet hebreu
%\addcontentsline{toc}{section}{Alphabet hébreu}\clearpage
%\begin{center}Alphabet hébreu\end{center}\clearpage
%% alphabet grec
%\addcontentsline{toc}{section}{Alphabet grec}\clearpage
%\begin{center}Alphabet grec\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Chronologie : rois et prophètes}\clearpage
%\begin{center}Chronologie des rois et des prophètes\end{center}\clearpage
%% chrono jesus
%\addcontentsline{toc}{section}{Chronologie autour de Yéhoshoua}\clearpage
%\begin{center}Chronologie autour de Yéhoshoua\end{center}\clearpage
%% jour mort jesus
%\addcontentsline{toc}{section}{Jour de la mort de Yéhoshoua}\clearpage
%\begin{center}Jour de la mort de Yéhoshoua ha Mashiah\end{center}\clearpage
%% grand-pretre
%\addcontentsline{toc}{section}{Vêtements du grand-prêtre}\clearpage
%\begin{center}Vêtement du grand-prêtre\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Temple de Shelomoh}\clearpage
%\begin{center}Temple de Shelomoh - Intérieur\end{center}\clearpage
%\begin{center}Temple de Shelomoh - Extérieur\end{center}\clearpage
%\begin{center}Temple de Shelomoh - Extérieur 2\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Statue de Neboukadnetsar}\clearpage
%\begin{center}Statue de Neboukadnetsar\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Armure du chrétien}\clearpage
%\begin{center}Armure du chrétien\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{La bête aux 10 cornes}\clearpage
%\begin{center}La bête aux 10 cornes\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{La femme assise sur la bête}\clearpage
%\begin{center}La femme assise sur la bête\end{center}\clearpage
%\addcontentsline{toc}{section}{Cartes}\clearpage
%\begin{center}Carte 1\end{center}\clearpage
%\begin{center}Carte 2\end{center}\clearpage
%\begin{center}Carte 3\end{center}\clearpage
%\begin{center}Carte 4\end{center}\clearpage
%\begin{center}Carte 5\end{center}\clearpage
% réinitialiser mise en forme
\makeatletter
\def\@oddhead{\hfil}
\def\@evenhead{\hfil}
\def\@oddfoot{\hfil}
\def\@evenfoot{\hfil}
\makeatother
\begin{center}Notes\end{center}\clearpage
\end{document}
